如何解讀富士山下呢首歌？

陳奕迅

富士山下

愛情轉移的粵語版
作詞：林夕
作曲：Christopher Chak
編曲：陳珀 / C.Y. Kong
監製：Alvin Leong

攔路雨偏似雪花 飲泣的你凍嗎
這風褸我給你磨到有襟花
連調了職也不怕 怎麼始終牽掛
苦心選中今天想車你回家
原諒我不再送花 傷口應要結疤
花瓣鋪滿心裡墳場才害怕
如若你非我不嫁 彼此終必火化
一生一世等一天需要代價

誰都只得那雙手 靠擁抱亦難任你擁有
要擁有必先懂失去怎接受
曾沿著雪路浪遊 為何為好事淚流
誰能憑愛意要富士山私有
何不把悲哀感覺 假設是來自你虛構
試管裡找不到它染污眼眸
前塵硬化像石頭 隨緣地拋下便逃走
我絕不罕有 往街裡繞過一周
我便化烏有

情人節不要說穿 只敢撫你髮端
這種姿態可會令你更心酸
留在汽車裡取暖 應該怎麼規勸
怎麼可以將手腕忍痛劃損
人活到幾歲算短 失戀只有更短
歸家需要幾里路誰能預算
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
忘掉我跟你恩怨 櫻花開了幾轉
東京之旅一早比一世遙遠

誰都只得那雙手 靠擁抱亦難任你擁有
要擁有必先懂失去怎接受
曾沿著雪路浪遊 為何為好事淚流
誰能憑愛意要富士山私有
何不把悲哀感覺 假設是來自你虛構
試管裡找不到它染污眼眸
前塵硬化像石頭 隨緣地拋下便逃走
我絕不罕有 往街裡繞過一周
我便化烏有

誰都只得那雙手 靠擁抱亦難任你擁有
要擁有必先懂失去怎接受
曾沿著雪路浪遊 為何為好事淚流
誰能憑愛意要富士山私有
何不把悲哀感覺 假設是來自你虛構
試管裡找不到它染污眼眸
前塵硬化像石頭 隨緣地拋下便逃走
我絕不罕有 往街裡繞過一周
我便化烏有

你還嫌不夠 我把這陳年風褸
送贈你解咒

我依家飛你，你死撚開啦

有無詳細同文雅d既版本

唔好搞事啦肥妹

即使你很愛他，都不能將佢據爲己有，
正如你唔可以將富士山私有一樣

google好難?

我現在準備飛你，你死開啦

我唔愛你架啦 你行遠d啦 最多比埋件風褸你

好似eason講過

何不把悲哀感覺 假設是來自你虛構
試管裡找不到它染污眼眸
前塵硬化像石頭 隨緣地拋下便逃走
我絕不罕有 往街裡繞過一周
我便化烏有

姐係點

咁主角有無愛過佢？

你覺得我仲留戀你 係你幻想
以前既野冇哂feel架啦 我射落海都唔益你
你上個skout大把狗公到時就唔記得我架啦

Lm

你可以鍾意富士山但唔代表你可以將富士山據為己有

題外話：富士山頂一直係比淺間神社私人擁有 ，日政府每年都要比租金租用

唔知填詞內文有冇關係

完
師父明白了

情人節不要說穿 只敢撫你髮端
這種姿態可會令你更心酸
但呢句入面
主角鐘唔鐘意條女咖其實🤔🤔🤔

Year1上中文堂果時，個lecturer 都係咁講

姐係解讀完左？

已經唔愛條女 想飛佢 但係見條女咁慘又唔捨得

諗咁複雜做咩
填詞人都可能只係諗個故事草稿

無計 我係一個解讀人
希望了解歌詞裡面既故事

好似唔太準

個男仔愛過佢，但而加唔愛了
要飛佢 希望畀埋件衫佢
等佢個心冇咁難過

好

貌似係講自殺

睇過有啲分析話係林夕寫緊自己感受。我記得好似話佢自己係gay，而個陣時鍾意咗個男人（唔記得邊個），但佢地係無可能一齊，所以林夕係好唔開心咁去咗日本，寫咗呢首歌。歌詞當中有講到佢想自殺，林夕有抑鬱症所以都合理。但係唔係真就唔知

林夕: 愛一個人唔可以真正擁有佢，只可以好似富士山咁，你鍾意就行過去，行過就算，愛情一樣

大概係咁，完整唔記得

真唔真呀林夕基

有無interview link睇下

我都係啊

感覺男主角無可能唔愛個女主角
如果係小小都唔愛,洗咩仲去勸佢放手
去到分手嘅時候,個男嘅希望個女仔好好放低
無法將富士山私有化,就好似你幾愛一樣嘢都好,佢就好似呢個旅遊勝地一樣,無法留低。
(可能解讀錯架)

有計傾wo

咩叫解讀人

我都覺男主仲有小小留戀
但只係唔想再同個女仔一齊 可能唔夾啦
就唯有勸退佢
忘掉我跟你恩怨 櫻花開了幾轉
東京之旅一早比一世遙遠

無得解

黃耀明
夕爺最鍾意嗰幾首都係寫畀佢
約定 再見二丁目 下一站天國

你鍾意咩歌手,同鍾意咩歌啊樓主??
搵幾首有意思嘅黎解讀下囉?
有時候有切身感受更能夠體會歌詞
(聽歌鍾意留意旋律之外,好留意d歌詞)

去我情歌分享post 吹水

佢係同性戀

你當你身處於富士樓下咁代入情境就fit哂

有時候未必因為唔夾,因為唔夾而分開嘅好多時帶有小小怨恨
呢首歌俾人嘅感覺係佢地之間可能發生左好多動人嘅故事,不過,因為外在因素而迫不得已分開

唔係好明，咁成首歌同個歌名「富士山下」好似唔係好互相緊扣，假如將成首歌既「富士山下」改為「飛鵝山下」意思上好似見唔到咩分別，簡單d黎講，究竟首歌關富士山下咩事？

之前上大學中文堂討論過
條仔想飛左條女

可能雙方都深愛對方
但男方好明白一齊落去都唔會幸福
所以忍痛分手後 希望女方好好生活 放低佢
似係和平分手 雖然男方放唔低 但比女方理性 所以並無憎對方同不快既感覺

大學中文堂講過都係咁

認真問冇人理，點解要用富士山下為題？

大家係咪上同一個course/lecturer

富士山似係佢地一齊去過既地方 係重要既回憶

曾沿著雪路浪遊 為何為好事淚流
誰能憑愛意要富士山私有

你還嫌不夠 我把這巢皮賓周 送贈你吹奏

當事人有無野發表下呀？

cu?

不了

富士山下既後續歌(不如不見)都好正
另外一絲不掛係意境仲高

其實我覺得 前塵 石頭
感覺係似 林黛玉 同 賈寶玉 木石前盟的典故
兩人相知相愛，卻被拆散。
前者鬱鬱寡歡命逝，後者耿耿於懷出家。
我覺得縱使戀愛有前世牽引，但今世無緣亦無力強求。
只能斷捨離，才造就出另一個美滿的結局。

頭盔：只屬個人立場，紅樓夢亦不熟，有錯勿插

你睇得歌詞裏面個男主角咁正面

滿分解答 試管裡果句原來係咁解

呢首歌係我最愛之一，有幾句歌詞特別中意
誰都只得那雙手 靠擁抱亦難任你擁有
要擁有必先懂失去怎接受
警剔自己就算對方點愛自己都好，終有日都會敵不過淡，留唔住，所以要學識有心理準備

要擁有必先懂失去怎接受

富士山下有可能係指青木原樹海，自殺勝地

富士山下係自殺勝地黎架

過份解讀

留在氣車裡取暖 應該怎麼規勸
怎麼可以將手腕忍痛劃損

都寫得好白啦

咁佢地有無做過愛

花瓣鋪滿心裡墳場才害怕

依句你地會點解？

我既解讀係，一對情侶long d，男既女見到因long d而喊覺得好心痛，所以想放手，希望佢揾一個新既人

我覺得男主角一定仲愛個女仔

利申 因long d 分手

我認同巴打依個賞釋

我會咁解
會分成 花瓣鋪滿心裡墳場 同 才害怕
之所以花瓣係因為男主角講左唔再送花
如果已經不愛 仲要勉強係埋一齊 仲要勉強送花
令已死嘅心增添無謂嘅回憶又有咩意思
與其到時先驚 不如早早了斷

但係首歌唔似係咁解

個人見解，同愛你愛到殺死你意思差唔多，咁樣先至得人驚

之前上網睇過人地解讀

喂，落緊雨喎，你仲喊緊，咁我都唔係咁衰我都仲關心你嘅，今日唔車你返屋企都唔得啦。我都想你好嘅，所以我唔再送花囉，我都唔鍾意你，唔通送到舖滿墳場先叫好咩。你都係死左心去啦，要嫁畀我？等到大家死果日都冇可能發生喎大佬，唔通咁你先滿意？

其實人一世好多野都唔係想有就有架啦，你抱住個男人都唔代表佢個心屬於你架，擁有過就一定會有失去嘅一日啦。我地都叫做響日本度雪中浪步過哇，咁浪漫，點解你要講到好似慘啫？好回憶來架喎，又有邊個人可以用愛來擁有富士山咁巴閉？點解你唔諗下其實人的感情只係你自己虛構出來，本來無一物又何處惹塵埃呢？其實呢啲過氣感情就當係石頭響街度隨便掉左去就算啦，你仲諗咁多仲乜啫傻女，我只係森林裏面的一棵樹，你行下街開心下你就會唔記得我架啦。

今日係情人節我都唔敢講咁多，你喊到咁我摸下你髮尾安慰你又驚你觸景傷情，好難做喎。而家我地焗住響車上面我真係唔知點算，仲睇到你學人玩𠝹手咁盡，點解咁傻呀你。人一世好短架咋，你失戀唔開心梗係想死啦，難為我而家咁尷尬要車你返屋企，呢個回家路好似無盡頭咁。都過左咁多年，櫻花都開過幾十轉啦，我地的感情係歴史喇。

講咁多你仲唔醒呀？我送埋我呢件陳年舊褸畀你，你自己鍾意儲起佢又好燒左佢又好啦。

P.S.我仲好關心你架，但唔會鍾意你架啦，死左條心啦，到死果日我都唔會鍾意你。

哩到都有人講

陳奕迅係某個訪問題及到
試管入面裝嘅係眼淚 但因為佢係裝係試管 在主角眼中只係一種液體

我解讀係主角並唔在乎佢係眼淚同埋流出來時候融化對方個妝

唔係一直都講緊係直譯can not identify sadness through test tube咩

同埋富士山下不嬲指青木原森林=自殺聖地

呢樣普通人都應該知wo

即係條女死攬條仔唔肯分手又自殺又成

條仔開解條女+話知你要死就死

好直白

諺語Cannot identify sadness through test tube。好似係

柒左
sor

我正想搵呢個
我覺得佢解得最好

完全on9
只係張書面改做白話都叫解讀
有d字句係意境黎 肯本就唔係發生緊既事

成首歌最後果句 初初聽會好堂突

風褸 兩隻字 只係為左呼應前文同岩音先用

但係諗明左個意境

"如果你最後真係唔想勸 為左我自殺死左 呢件風褸就送比你做陪葬品 一齊火化當解咒"

好寒好毒

例如

有文字版 之前做功課咁岩做到呢首

可唔可以講多d點解你會咁諗?
個人覺得係送比佢作賭物思人，慰解之意

情人節不要說穿果段
個意境係模擬緊"如果你已經死左"
所以先只敢摸你頭髮
取暖 借代 燒炭
加埋界手 表達 條女多次嘗試自殺
然後就講生同死既距離
如果你直讀當然只會睇到個故事 睇唔到個隱喻

回應返 如若你非我不嫁 彼此終必火化 呢句

好鍾意了解每首歌作詞人寄託嘅感情

屌 我year 1上中文堂都有請呢首歌
但唔記得佢講咩

我都係

剩係識蝗蟲天下

呢首都解唔到 樓豬中文真係幾差下

男主角想飛你條女
條女以死相迫
男主角勸女主角算啦 我呢d人通街都係
你去求其搵個都搵到好似我咁既人
你掛住我 最多比埋件風嬲你啦

我中文個lecturer好似講過話富士山出名多人去自殺 所以可能有啲暗示 唔知有冇記錯

到底會係同一班定同一個lecturer 我都係喎

Yes

嘩，原來林夕同黃耀明...真定假

多謝你，令我真正明白富士山下

9up都估中

睇到有d心up

叫雞係留下排隊
富士 山下

我上歐陽ben個粵語書通 講林夕古巨基d歌

我都係解讀人
衛蘭首驗傷 聽得明

大中 好似姓王

有冇人覺得呢啲心痛既詞通常係同性戀、被社會認定係異類、或注定冇法一齊（一個係gay，一個唔係）既人寫出黎，對一啲反同性戀又將首歌當係一個男仔講俾一個女仔聽既人，成件事好諷刺。

比較返係咪古代亂世詩人所寫既詩詞係特別勁，有冇例子

hi

我覺得愛既感覺 男對男 同男對女 應該都一樣

[url]入黎分享你最鐘意既歌詞 一齊解讀佢 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]
入來一齊玩下

好可惜 事實只係工作室一班人
執一堆相關/同音字砌出黎 然後班師傅不停批同改

要睇詞 台灣唱作人作既正好多 蔡健雅之類

愛情轉移，男已轉，望女亦轉。

記得Youtube啲Comment有段勁詳細

你咁講我有d認同，又了解左多一層意思
thx巴打

hi
btw我係賭喎，唔係睹，捉蟲鳥

攔路雨偏似雪花 飲泣的你凍嗎
這風褸我給你磨到有襟花
連調了職也不怕 怎麼始終牽掛
苦心選中今天想車你回家

情人節不要說穿 只敢撫你髮端
這種姿態可會令你更心酸
留在汽車裡取暖 應該怎麼規勸
怎麼可以將手腕忍痛劃損

呢兩段比段副歌分開左
但我覺得係情節上係連埋

兩段嘅頭兩句
都係講緊情人節個日 唱者嘅表現
最尾仲令到女主喊

然後兩段嘅第3，4句就係講緊
唱者唔放心條女（可能已分手）自己返屋企
車女主返去 但女主遲遲唔走
最後仲以死相逼
（調了職可能係暗示緊分手嘅理由 亦可能係夕爺咁岩諗到岩音就塞埋落去）

而淨底嘅幾句
我個人會解讀成女主已經死左幾年

先睇後面個段

人活到幾歲算短 失戀只有更短
歸家需要幾里路誰能預算
如若你非我不嫁 彼此終必火化
一生一世等一天需要代價
失戀令人活得更短
誰能預算
火化 代價等等嘅詞句
暗示女主可能已經係個段車程中死去

原諒我不再送花 傷口應要結疤
花瓣鋪滿心裡墳場才害怕
忘掉我跟你恩怨 櫻花開了幾轉
東京之旅一早比一世遙遠

而呢兩句係唱比自己聽
希望自己可以忘記同女主嘅事
自然唔再去為女主嘅墓頭送花
因為自己嘅傷口（內疚同傷心）結疤
如果唔係心裹只會永遠為此事悲傷

櫻花開了幾轉暗示事已過左幾年
東京之旅已經比一世遙遠 即係呢世唔會再有
暗示女主死去

然後副歌係唱比女主聽

誰都只得那雙手 靠擁抱亦難任你擁有
要擁有必先懂失去怎接受
曾沿著雪路浪遊 為何為好事淚流
誰能憑愛意要富士山私有
何不把悲哀感覺 假設是來自你虛構
試管裡找不到它染污眼眸
前塵硬化像石頭 隨緣地拋下便逃走
我絕不罕有 往街裡繞過一周
我便化烏有

頭四句都係借富士山之旅暗喻呢段戀情
曾沿著雪路（富士山）浪游
唱者同女主都見到富士山嘅美麗（好事）
女主卻因此落淚
一問之下 原來係因為女主喜歡富士山
但畢竟唔能夠憑佢嘅愛意將富士山私有
佢嘅雙手 亦唔能夠抱得著呢座雪山（唱者）

然後唱者勤喻女主理性啲去諗
悲傷其實只係一種好感性虛無嘅野
係實驗室係搵唔到佢嘅存在
眼淚流出只係因為有野柒污眼眶
不如當佢係唔存在(sci)

淨底個啲你明架啦

你還嫌不夠 我把這陳年風褸
送贈你解咒

呢句個我諗你可以幻想一個畫面
唱者最後係墓碑上放底佢件褸 從此永別
希望女主唔好再去搵佢（鬼？定係只係唱者個人嘅心結困擾住自己？）

因為主角唔再送花（類比緊唔再做sweet野）
女主得番嘅只有之前送嘅花
（得番以前嘅sweet回憶）

心裡墳場 指緊佢地段關係 一早完左
但因為比花瓣鋪滿 遮住左
無視完左哩件事
咁先最得人驚

（指緊分左手 唔肯面對 反而一直用美好回憶去繼續維持落去 先最可怕）

利申 ： 冇根據 自己感覺

講自殺

其實上面講個幾種講法解讀都岩
因為填詞人好鐘意係一首歌背後埋左好多密碼
做到一詞雙關
由其係林夕，佢寫於心有愧可以講情人，又可以講老母
但我個人就perfer呢首歌係一首男方變心想飛女仔
而個女仔又以死相迫，佢就扮偉大叫人放低講埋道理，道理都唔聽就算喇，我比埋件褸你抹眼淚啦。

林夕最勁嘅地方係佢識用一個獨特嘅角度去解讀愛情，當中屌過唔少人對愛情自怨自艾無病呻吟嘅心態。例如郵差看似講緊落花同流水個種好浪漫嘅有緣無份，但其實郵差根本無資格拆信，無講行幾多里路都係無，但當時人會覺得自己因為時間唔岩而錯失打開信嘅時機

至於點解叫富士山下一黎講緊富士山下係自殺勝地，如果我係林夕我估佢會答因為飛鵝山唔浪漫囉。但最岩嘅答案應該係指富士山下係夕爺日本line入面嘅一首歌（佢同黃耀明去嘅回憶，有約定、再見二丁目、原來你非不快樂、背包等等）

但有其他line有機會再講，有興趣記得話我知。

利申：林夕fans，上網睇得多解讀，仲有訪問，以前有改過歌詞

至於點解我覺得個女仔無死到呢
因為個故仔自要係講男主角係一個好唔浪漫嘅人
佢特登選擇係情人節呢個咁浪漫嘅日子黎講分手
（佢覺得就算被調職都要特登過黎係一種負責任嘅表現）
佢知道條女睇得出男主角已經唔愛佢熱情減退，
所以女主角以死相迫，而個男仔最終都頂唔順要講分手。

而真正分手嘅原因係因為迫婚，一生一世等一天嘅一天係指結婚個日。男方就係唔想結婚然後忍一世。

同埋成首歌如果個女仔死左嘅話男方應該會好內疚，而唔係有種「我都做到咁啦你仲想點」個種tone。

純屬個人解讀

上面位巴打講得好呀
好多歌係有好多解釋

何不把悲哀感覺 假設是來自你虛構
直說 唔洗解啦
點解你唔換個角度諗，你嘅唔開心，只不過係你自己俾自己，係幻想出來

試管裡找不到它染污眼眸
就算實驗測試（試管）入面都唔會搵到佢（悲哀感覺）污染視覺（染污眼眸） ， 即係悲哀嘅感覺係唔存在

前塵硬化像石頭 隨緣地拋下便逃走
呢句係陳奕迅嘅角度去講
硬化像石頭有變到化石既意思
即係過去（前塵）已經係過左好耐之前嘅嘢，耐到好似變化石咁既一舊石頭， 既然係石頭即係唔重要，我（陳奕迅）咁啱執到，然後而家我飛左你，一段感情嘅結束 即係緣分已盡（ 隨緣地拋下）， 拋=飛，飛左你就逃走，含有逃避，唔想再面對既意思

我絕不罕有 往街裡繞過一周 我便化烏有
其實我 ( 陳奕迅 )都唔係好好， 同我似嘅人週街都係 （ 我絕不罕有 ），我好普通，你係街行兩行，就可以忘記我

利申，9up

咁你有咩見解？

補充少少，石頭個段係指男主角fade out自己，講自己同個女仔嘅前塵只係一粒石春，你試下係街放低粒石頭行個圈返黎搵唔搵到？

60樓 既陳盈盈巴打已經解曬
我好鐘意佢既解釋

佢地一齊睇u2既演唱會

諗起之前連登有個post問有咩歌係講「喪偶」
好撚多人講富士山下
到底富士山下係咪講喪偶？
我真係get唔到呢個意思

最後個到我反而咁解意思
我絕不罕有 往街裡繞過一周 我便化烏有
呢個世界唔止我一個男人，仔死仔還在。
只要你放下我，世界很大，去行下感受下，或者你就可以忘記我嘅一切。

我另一種解讀係，你傷心欲絕後自會有其他男人去氹你，到時你記憶的我自然化為烏有。

利申 都係9up，有錯請指正

想當年上文學堂，啊sir都有拎呢首歌詞黎解讀

lecturer有無播等一個人咖啡

唔記得

解讀人

基
林生
黃生

悲傷 (Sadness) 不是一種實質的東西，
不能從試管裏提煉出來，
既然如此，為何不把這種感覺當成是虛構的呢？

唔會同班掛我地 所有野都吻合

得幾個女咋喔

咁可能係同一個lecturer但唔同班

當初當流行曲咁聽，咁多年之後再認真睇返呢手詞又係第二種感覺

趕個女人走

分手好少事，咪係到扮傷心
我橫睇掂睇都唔覺得你好hurt
你煩𨶙個閪咁，中出即飛好正常
出面個個男人都有條J, 唔係淨係得我有，你出老蘭走一圈
你記得我條毛咩⋯⋯

完美解讀

但「花瓣鋪滿心裡墳場才害怕」入面心裡墳場我唔太明咩意思

好撚sad